Defining Software:
Q:________ is developed or engineered; it is not manufactured in the classical sense.
Options:['curve', 'example', 'software', 'software']
Ans:software

Q:In both   activities, high quality is achieved through good design, but the manufacturing phase for hardware can introduce quality problems that are nonexistent          (or easily corrected) for ________.
Options:['software', 'pull', 'difference', 'function']
Ans:software

Q:Both activities are dependent on people,   but the ________ between people applied and work accomplished is   entirely different (see Chapter 24).
Options:['operation', 'example', 'relationship', 'time']
Ans:relationship

Q:Software doesn’t “wear out.”   Figure 1.1 depicts failure rate as a function of ________ for hardware.
Options:['return', 'curve', 'time', 'period']
Ans:time

Q:In theory, therefore, the failure rate curve for software   should ________ the form of the “idealized curve” shown in Figure 1.2.
Options:['menus', 'period', 'take', 'function']
Ans:take

Q:However, the ________ is clear—software doesn’t wear out.
Options:['implication', 'library', 'function', 'pull']
Ans:implication

Q:During its ________,2 software will undergo change.
Options:['software', 'spike', 'pull', 'life']
Ans:life

Q:As   changes are made, it is likely that errors will be introduced, causing the   failure rate curve to ________ as shown in the “actual curve” (Figure 1.2).
Options:['menus', 'wear', 'collection', 'spike']
Ans:spike

Q:Before   the curve can ________ to the original steady-state failure rate, another change   is requested, causing the curve to spike again.
Options:['return', 'curve', 'life', 'industry']
Ans:return

Q:Slowly, the minimum failure   rate level begins to rise—the ________ is deteriorating due to change.
Options:['software', 'complexity', 'life', 'design']
Ans:software

Q:Another aspect of wear illustrates the difference between hardware and   ________.
Options:['software', 'form', 'complexity', 'return']
Ans:software

Q:Every software failure indicates an   error in design or in the ________ through which design was translated into   machine executable code.
Options:['design', 'performance', 'something', 'process']
Ans:process

Q:Therefore, the software maintenance tasks that   accommodate requests for change involve considerably more ________   than hardware maintenance.
Options:['complexity', 'dependent', 'relationship', 'design']
Ans:complexity

Q:Although the ________ is moving toward component-based construction, most   software continues to be custom built.
Options:['design', 'industry', 'difference', 'dependent']
Ans:industry

Q:As an engineering discipline evolves, a ________ of standard design components is created.
Options:['difference', 'collection', 'wear', 'spike']
Ans:collection

Q:In the software world, it is ________ that has only   begun to be achieved on a broad scale.
Options:['something', 'life', 'time', 'implication']
Ans:something

Q:The data structures and processing detail   required to build the ________ are contained within a library of reusable   components for interface construction.
Options:['interface', 'difference', 'life', 'software']
Ans:interface

Software Application Domains:
Q:Application software—stand-alone programs that ________ a specific business   need.
Options:['system', 'management', 'solve', 'addition']
Ans:solve

Q:Applications in this area process business or technical data in a ________   that facilitates business operations or management/technical decision making.
Options:['system', 'way', 'management', 'astronomy']
Ans:way

Q:In ________ to conventional data processing applications, application   software is used to control business functions in real time (e.g., point-of-sale   transaction processing, real-time manufacturing process control).
Options:['computer', 'astronomy', 'entertainment', 'addition']
Ans:addition

Q:________/scientific software—has been characterized by “number   crunching” algorithms.
Options:['generation', 'addition', 'engineering', 'database']
Ans:engineering

Q:Applications range from astronomy to ________,   from automotive stress analysis to space shuttle orbital dynamics, and   from molecular biology to automated manufacturing.
Options:['image', 'volcanology', 'computer', 'ease']
Ans:volcanology

Q:Computer-aided design, system simulation, and other interactive applications have begun to take on real-________ and   even system software characteristics.
Options:['time', 'system', 'distribution', 'image']
Ans:time

Q:Embedded software—resides within a product or ________ and is used to   implement and control features and functions for the end user and for the   system itself.
Options:['system', 'astronomy', 'addition', 'management']
Ans:system

Q:Embedded software can perform limited and esoteric functions   (e.g., key pad control for a microwave oven) or provide significant function   and control capability (e.g., digital functions in an ________ such as fuel   control, dashboard displays, and braking systems).
Options:['astronomy', 'system', 'automobile', 'database']
Ans:automobile

Q:________-line software can focus on a limited and   esoteric marketplace (e.g., inventory control products) or address mass   consumer markets (e.g., word processing, spreadsheets, computer graphics,   multimedia, entertainment, database management, and personal and   business financial applications).
Options:['entertainment', 'ease', 'management', 'product']
Ans:product

Q:In their simplest form, ________ can   be little more than a set of linked hypertext files that present information   using text and limited graphics.
Options:['entertainment', 'development', 'webapps', 'product']
Ans:webapps

Q:Applications within this area include robotics, expert systems,   pattern recognition (________ and voice), artificial neural networks, theorem   proving, and game playing.
Options:['image', 'management', 'generation', 'product']
Ans:image

Q:In some ________, new systems are being built, but in   many others, existing applications are being corrected, adapted, and enhanced.
Options:['system', 'astronomy', 'generation', 'cases']
Ans:cases

Q:Hopefully, the ________ to be left behind by this generation will   ease the burden of future software engineers.
Options:['legacy', 'legacy', 'image', 'volcanology']
Ans:legacy

Q:And yet, new challenges (Chapter 31)   have appeared on the ________:   Open-world computing—the rapid growth of wireless networking may   soon lead to true pervasive, distributed computing.
Options:['volcanology', 'system', 'horizon', 'addition']
Ans:horizon

Q:Open source—a growing trend that results in ________ of source code for   systems applications (e.g., operating systems, database, and development environments) so that many people can contribute to its development.
Options:['distribution', 'database', 'image', 'ease']
Ans:distribution

SOFTWARE ENGINEERING:
Q:It follows that a concerted effort should be made to ________ the   problem before a software solution is developed.
Options:['adaptation', 'agility', 'understand', 'basis']
Ans:understand

Q:• The information technology requirements demanded by ________, businesses, and governments grow increasing complex with each passing year.
Options:['individuals', 'system', 'baseline', 'understand']
Ans:individuals

Q:Large teams of ________ now create computer programs that were once built   by a single individual.
Options:['state', 'basis', 'people', 'importance']
Ans:people

Q:If the software fails, ________ and major enterprises can experience   anything from minor inconvenience to catastrophic failures.
Options:['basis', 'change', 'people', 'baseline']
Ans:people

Q:It follows that   ________ should exhibit high quality.
Options:['system', 'understand', 'software', 'importance']
Ans:software

Q:• As the perceived value of a specific application grows, the likelihood is that   its user base and ________ will also grow.
Options:['process', 'state', 'agility', 'longevity']
Ans:longevity

Q:As its user base and ________-in-use          increase, demands for adaptation and enhancement will also grow.
Options:['support', 'process', 'time', 'basis']
Ans:time

Q:And yet, Bauer’s   definition provides us with a ________.
Options:['process', 'problem', 'time', 'baseline']
Ans:baseline

Q:Referring to Figure 1.3, any engineering approach (including software engineering) must rest on an organizational commitment to ________.
Options:['measurement', 'quality', 'basis', 'enhancement']
Ans:quality

Q:The ________ that supports software engineering is a quality focus.
Options:['bedrock', 'state', 'adaptation', 'change']
Ans:bedrock

Q:The ________ for software engineering is the process layer.
Options:['state', 'framework', 'support', 'foundation']
Ans:foundation

Q:The software process forms the ________ for management control of software projects   and establishes the context in which technical methods are applied, work products   (models, documents, data, reports, forms, etc.)
Options:['basis', 'understand', 'time', 'agility']
Ans:basis

Q:Methods encompass a broad array of tasks that include communication,   requirements analysis, design modeling, program construction, testing, and ________.
Options:['support', 'adaptation', 'support', 'problem']
Ans:support

Q:When tools are integrated so that information created by   one tool can be used by another, a ________ for the support of software development,   called computer-aided software engineering, is established.
Options:['definition', 'foundation', 'framework', 'system']
Ans:system

THE SOFTWARE PROCESS:
Q:An activity strives to achieve a broad objective   (e.g., communication with stakeholders) and is applied regardless of the application   domain, ________ of the project, complexity of the effort, or degree of rigor with which   software engineering is to be applied.
Options:['number', 'size', 'process', 'code']
Ans:size

Q:An ________ (e.g., architectural design) encompasses a set of tasks that produce a major work product (e.g., an architectural design   model).
Options:['action', 'create', 'perform', 'journey']
Ans:action

Q:In the context of software engineering, a ________ is not a rigid prescription for how   to build computer software.
Options:['size', 'complexity', 'process', 'sketch']
Ans:process

Q:Rather, it is an adaptable approach that enables the people doing the ________ (the software team) to pick and choose the appropriate set of   work actions and tasks.
Options:['work', 'problem', 'foundation', 'build']
Ans:work

Q:The intent is always to deliver software in a timely manner   and with sufficient quality to satisfy those who have sponsored its creation and those   who will ________ it.
Options:['therefore', 'level', 'use', 'evaluation']
Ans:use

Q:A process framework establishes the foundation for a complete software engineering process by identifying a small number of framework activities that are applicable to all software projects, regardless of their ________ or complexity.
Options:['quality', 'size', 'therefore', 'satisfy']
Ans:size

Q:A   software project is a complicated journey, and the planning activity creates a   “map” that helps guide the ________ as it makes the journey.
Options:['create', 'therefore', 'team', 'adaptability']
Ans:team

Q:The map—called a   software project plan—defines the software engineering work by ________   the technical tasks to be conducted, the risks that are likely, the resources   that will be required, the work products to be produced, and a work   schedule.
Options:['describing', 'team', 'effort', 'action']
Ans:describing

Q:Whether you’re a landscaper, a bridge builder, an aeronautical   engineer, a carpenter, or an architect, you ________ with models every day.
Options:['risk', 'work', 'creation', 'schedule']
Ans:work

Q:You   create a “sketch” of the ________ so that you’ll understand the big picture—what   it will look like architecturally, how the constituent parts fit together, and   many other characteristics.
Options:['code', 'thing', 'risk', 'software']
Ans:thing

Q:If required, you refine the ________ into greater and   greater detail in an effort to better understand the problem and how you’re   going to solve it.
Options:['sketch', 'problem', 'perform', 'risk']
Ans:sketch

Q:This activity combines ________ generation (either manual or   automated) and the testing that is required to uncover errors in the code.
Options:['code', 'effort', 'carpenter', 'approach']
Ans:code

Q:The ________ (as a complete entity or as a partially completed increment) is delivered to the customer who evaluates the delivered   product and provides feedback based on the evaluation.
Options:['code', 'effort', 'software', 'book']
Ans:software

Q:That is, communication, planning, modeling, construction,   and deployment are applied repeatedly through a ________ of project iterations.
Options:['help', 'action', 'number', 'number']
Ans:number

Q:In general, umbrella activities are applied throughout a software project and help a software team manage and control progress, quality,   change, and ________.
Options:['level', 'approach', 'risk', 'software']
Ans:risk

Q:Typical umbrella activities include:   Software project tracking and control—allows the software team to   assess progress against the project plan and take any necessary action to   maintain the ________.
Options:['number', 'construction', 'level', 'schedule']
Ans:schedule

Q:Software quality assurance—defines and ________ the activities required   to ensure software quality.
Options:['identification', 'creation', 'code', 'conducts']
Ans:conducts

Q:Prescriptive   process models (Chapter 2) stress detailed definition, ________, and application   of process activities and tasks.
Options:['identification', 'increase', 'application', 'size']
Ans:identification

Q:Their intent is to improve ________ quality, make projects more manageable, make delivery dates and costs more predictable, and guide   teams of software engineers as they perform the work required to build a system.
Options:['satisfy', 'system', 'quality', 'therefore']
Ans:system

Q:If   prescriptive models are applied dogmatically and without adaptation, they can ________ the level of bureaucracy associated with building computer-based systems   and inadvertently create difficulty for all stakeholders.
Options:['foundation', 'carpenter', 'problem', 'increase']
Ans:increase

Q:Agile process models (Chapter 3) emphasize project “agility” and follow a set of principles that lead to a more informal (but, proponents argue, no less effective) ________   to software process.
Options:['software', 'creation', 'approach', 'satisfy']
Ans:approach

Q:These process models are generally characterized as “agile” because they emphasize maneuverability and ________.
Options:['software', 'adaptability', 'therefore', 'approach']
Ans:adaptability

A GENERIC PROCESS MODEL:
Q:As I discussed in Chapter 1, a generic process framework for software engineering defines five framework activities—communication, planning, modeling,   construction, and ________.
Options:['construction', 'collection', 'deployment', 'addition']
Ans:deployment

Q:In addition, a set of umbrella activities—project   tracking and control, risk management, quality assurance, configuration management, technical reviews, and others—are applied throughout the ________.
Options:['time', 'respect', 'process', 'construction']
Ans:process

Q:This aspect—called process flow—describes how the framework activities and the actions and tasks that occur within each framework   activity are organized with respect to sequence and ________ and is illustrated in   Figure 2.2.
Options:['modeling', 'time', 'planning', 'addition']
Ans:time

Q:A parallel process flow (Figure 2.2d) executes one or   more activities in parallel with other activities (e.g., modeling for one aspect of the   software might be executed in parallel with ________ of another aspect of the   software).
Options:['construction', 'construction', 'planning', 'process']
Ans:construction

REQUIREMENTS ENGINEERING:
Q:Designing and building computer software is ________, creative, and just plain   fun.
Options:['problem', 'challenging', 'work', 'market']
Ans:challenging

Q:In ________, building software is so compelling that many software developers want   to jump right in before they have a clear understanding of what is needed.
Options:['cost', 'fact', 'desire', 'combination']
Ans:fact

Q:From a software process perspective,   requirements engineering is a major software engineering action that ________ during   the communication activity and continues into the modeling activity.
Options:['idea', 'design', 'begins', 'volatility']
Ans:begins

Q:Requirements engineering builds a bridge to ________ and construction.
Options:['design', 'time', 'computer', 'problem']
Ans:design

Q:Others might suggest that it begins with a broader   system definition, where ________ is but one component of the larger system   domain.
Options:['service', 'collection', 'software', 'elicitation']
Ans:software

Q:Requirements engineering provides the appropriate mechanism for understanding what the customer wants, analyzing need, assessing feasibility, negotiating a reasonable solution, specifying the solution unambiguously, validating the ________,   and managing the requirements as they are transformed into an operational system   [Tha97].
Options:['effectiveness', 'desire', 'construction', 'specification']
Ans:specification

Q:It encompasses seven distinct tasks: inception, elicitation, elaboration,   negotiation, specification, ________, and management.
Options:['information', 'validation', 'effectiveness', 'combination']
Ans:validation

Q:Is there a single event that   becomes the catalyst for a new computer-based system or product, or does the need   evolve over ________?
Options:['effectiveness', 'time', 'volatility', 'service']
Ans:time

Q:In some cases,   a casual conversation is all that is needed to ________ a major software engineering effort.
Options:['solution', 'volatility', 'precipitate', 'effectiveness']
Ans:precipitate

Q:But in general, most projects begin when a business need is identified   or a potential new market or ________ is discovered.
Options:['work', 'collection', 'service', 'information']
Ans:service

Q:• Problems of ________.
Options:['project', 'scope', 'problem', 'specification']
Ans:scope

Q:The boundary of the ________ is ill-defined or the   customers/users specify unnecessary technical detail that may confuse,   rather than clarify, overall system objectives.
Options:['consequence', 'system', 'depth', 'try']
Ans:system

Q:• Problems of ________.
Options:['collection', 'depth', 'fact', 'volatility']
Ans:volatility

Q:To help overcome these ________, you must approach requirements gathering in an   organized manner.
Options:['problems', 'design', 'bridge', 'creation']
Ans:problems

Q:The information obtained from the customer during ________ and   elicitation is expanded and refined during elaboration.
Options:['problem', 'market', 'inception', 'collaboration']
Ans:inception

Q:Elaboration is driven by the creation and refinement of user scenarios that describe how the end user (and other actors) will interact with the ________.
Options:['business', 'scope', 'construction', 'system']
Ans:system

Q:The attributes of each analysis class are defined, and the ________ that are required by each class are identified.
Options:['life', 'clarify', 'services4', 'nature']
Ans:services4

Q:Using an iterative approach that prioritizes requirements, assesses   their cost and risk, and addresses internal conflicts, requirements are eliminated,   combined, and/or modified so that each party achieves some measure of ________.
Options:['problem', 'specification', 'risk', 'satisfaction']
Ans:satisfaction

Q:A ________ can be a written document, a set of graphical models, a formal mathematical model, a collection   of usage scenarios, a prototype, or any combination of these.
Options:['specification', 'system', 'desire', 'effectiveness']
Ans:specification

Q:The work products produced as a consequence of requirements engineering are assessed for ________ during a validation step.
Options:['market', 'quality', 'desire', 'cost']
Ans:quality

Q:Requirements for computer-based ________s   change, and the desire to change requirements persists throughout the life of the   system.
Options:['collection', 'system', 'try', 'satisfaction']
Ans:system

SOFTWARE QUALITY:
Q:In the most general sense,   software quality can be defined1 as: An effective software process applied in a manner   that creates a ________ful product that provides measurable value for those who produce it   and those who use it.
Options:['use', 'developer', 'produce', 'manner']
Ans:use

Q:The management aspects   of process create the ________ and balances that help avoid project chaos—a   key contributor to poor quality.
Options:['way', 'checks', 'business', 'problem']
Ans:checks

Q:Software engineering practices allow the   developer to analyze the ________ and design a solid solution—both critical   to building high-quality software.
Options:['producer', 'produce', 'information', 'problem']
Ans:problem

Q:In addition, it satisfies a set of implicit   requirements (e.g., ease of ________) that are expected of all high-quality software.
Options:['use', 'problem', 'user', 'addition']
Ans:use

Q:By adding value for both the producer and ________ of a software product, highquality software provides benefits for the software organization and the enduser community.
Options:['business', 'user', 'producer', 'produce']
Ans:user

Q:This enables software engineers to spend more   time creating new applications and less on ________.
Options:['rework', 'manner', 'design', 'way']
Ans:rework

Q:The user community   gains added value because the application provides a useful capability in   a ________ that expedites some business process.
Options:['way', 'design', 'manner', 'information']
Ans:way

Q:The end result is (1) greater   software product revenue, (2) better profitability when an application   supports a business process, and/or (3) improved availability of ________   that is crucial for the business.
Options:['problem', 'design', 'information', 'addition']
Ans:information

THE ISO 9000 QUALITY STANDARDS:
Q:These systems cover a wide variety of activities encompassing a product’s entire life   cycle including planning, controlling, measuring, testing and reporting, and improving quality levels throughout the ________ and manufacturing process.
Options:['traceability', 'development', 'desire', 'inspection']
Ans:development

Q:Upon successful registration,   a ________ is issued a certificate from a registration body represented by the auditors.
Options:['development', 'company', 'company', 'desire']
Ans:company

Q:Semiannual surveillance audits ensure continued compliance to the ________.
Options:['information', 'development', 'see', 'standard']
Ans:standard

Q:If you desire   further ________ on ISO 9001:2000, see [Ant06], [Mut03], or [Dob04].
Options:['certificate', 'information', 'see', 'document']
Ans:information

THE CMMI:
Q:________, it has evolved into   the Capability Maturity Model Integration (CMMI) [CMM07], a comprehensive process   meta-model that is predicated on a set of system and software engineering capabilities that should be present as organizations reach different levels of process capability and maturity.
Options:['process', 'today', 'today', 'access']
Ans:today

Q:The CMMI represents a process meta-________ in two different ways: (1) as a   “continuous” model and (2) as a “staged” model.
Options:['e', 'adherence', 'effort', 'model']
Ans:model

Q:The continuous CMMI metamodel describes a ________ in two dimsensions as illustrated in Figure 30.2.
Options:['correspond', 'process', 'level', 'process']
Ans:process

Q:In ________, the process area is controlled and improved using   measurement and quantitative assessment.
Options:['system', 'addition', 'hence', 'maturity']
Ans:addition

Q:“Quantitative objectives for ________ and process performance are established and used as criteria in managing   the process” [CMM07].
Options:['consideration', 'scope', 'quality', 'hence']
Ans:quality

Q:In   addition, the process area is adapted and optimized using quantitative   (statistical) means to meet changing customer needs and to continually   improve the efficacy of the process area under ________.
Options:['quality', 'effort', 'model', 'consideration']
Ans:consideration

Q:Hence, to achieve a particular   capability ________, the generic goal for that level and the generic practices that correspond to that goal must be achieved.
Options:['level', 'maturity', 'today', 'access']
Ans:level

Q:The   ________ between maturity levels and process areas is shown in Figure 30.3.
Options:['relationship', 'level', 'scope', 'addition']
Ans:relationship

WHITE-BOX TESTING:
Q:WHITE-BOX TESTING   White-box testing, sometimes called glass-box testing, is a test-case design philosophy that uses the control structure described as ________ of component-level design to   derive test cases.
Options:['software', 'part', 'component', 'part']
Ans:part

THE RMMM PLAN:
Q:THE RMMM PLAN   A risk management strategy can be included in the software project plan, or the risk   management steps can be organized into a separate risk mitigation, ________, and   management plan (RMMM).
Options:['monitoring', 'monitoring', 'creation', 'part']
Ans:monitoring

Q:The RMMM plan documents all work performed as ________   of risk analysis and is used by the project manager as part of the overall project   plan.
Options:['creation', 'monitoring', 'part', 'part']
Ans:part

Q:In most   cases, the RIS is maintained using a database system so that ________ and information entry, priority ordering, searches, and other analysis may be accomplished easily.
Options:['monitoring', 'creation', 'creation', 'part']
Ans:creation

Q:Another job of   ________ monitoring is to attempt to allocate origin [what risk(s) caused which problems   throughout the project].
Options:['risk', 'creation', 'part', 'monitoring']
Ans:risk

SOFTWARE MAINTENANCE:
Q:They’ll need a few enhancements   to make it work in their ________.
Options:['design', 'challenge', 'mobility', 'world']
Ans:world

Q:The ________ of software maintenance has begun.
Options:['challenge', 'machine', 'time', 'queue']
Ans:challenge

Q:Before long, the queue has grown   long and the ________ it implies threatens to overwhelm the available resources.
Options:['work', 'result', 'importance', 'machine']
Ans:work

Q:As time   passes, your organization finds that it’s ________ more money and time maintaining   existing programs than it is engineering new applications.
Options:['spending', 'queue', 'result', 'challenge']
Ans:spending

Q:Even when   these programs were created using the best design and coding techniques known at the   ________ [and most were not], they were created when program size and storage space were   principle concerns.
Options:['time', 'problem', 'ease', 'need']
Ans:time

Q:They were then migrated to new platforms, adjusted for changes in   ________ and operating system technology and enhanced to meet new user needs—all   without enough regard to overall architecture.
Options:['problem', 'book', 'machine', 'analysis']
Ans:machine

Q:The ________ is the poorly designed structures, poor coding, poor logic, and poor documentation of the software systems we are   now called on to keep running .
Options:['need', 'challenge', 'analysis', 'result']
Ans:result

Q:Another reason for the software maintenance problem is the ________ of software   people.
Options:['today', 'design', 'importance', 'mobility']
Ans:mobility

Q:Worse, other generations of software people have modified the   ________ and moved on.
Options:['challenge', 'work', 'time', 'system']
Ans:system

Q:And ________, there may be no one left who has any direct   knowledge of the legacy system.
Options:['need', 'today', 'work', 'result']
Ans:today

Q:Throughout this book, I’ve emphasized the importance of understanding the   ________ (analysis) and developing a well-structured solution (design).
Options:['problem', 'design', 'system', 'overwhelm']
Ans:problem

Q:In essence, ________ is a qualitative indication1 of the ease with   which existing software can be corrected, adapted, or enhanced.
Options:['analysis', 'world', 'maintainability', 'design']
Ans:maintainability

Q:It has been constructed using well-defined coding standards and conventions, leading to source code that is ________-documenting and understandable.
Options:['challenge', 'need', 'self', 'world']
Ans:self

Q:Therefore, the design and implementation of the software must “assist” the ________ who is making the change.
Options:['person', 'implementation', 'mobility', 'ease']
Ans:person
